\chapter*{Záver}\label{chap:zaver}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Záver}
\pagestyle{plain}

V práci sme objasnili všetky podstatné časťi návrhu a vývoja interaktívnej internetovej aplikácie.
Definovali sme základných používateľov a vytvorili obsahovú štruktúru a navigáciu aplikácie.
Popísali sme základný návrh, výber technológií v prehliadači a na serveri a na komunikáciu medzi nimi. 

Vysvetlili sme všetky postupy pri praktickom využívaní vybraných technológií pri tvorbe internetovej aplikácie na správu rezervácií.

Aplikácia, ktorú sme popísali, v sebe obsahuje všetku základnú funkcionalitu objednávacieho portálu. 
V našom návrhu vidíme aj potenciál ďaľšieho rozširovania, ktoré je možné rozdeliť do dvoch základných skupín:
\begin{description}
	\item[1. technické vylepšenia] - 
spočívajúce v možnostiach zvyšovania rýchlosti aplikácie a jej spoľahlivosti. 
Napríklad využitie asynchrónneho spracovávania dopytov na server pomocou systému Akka, priamo zakomponovaného vo frameworku Play a
vypracovanie rozsiahlejších testov aplikácie na strane servera aj v prehliadači.
Vylepšenia aplikácie sú možné aj na strane prehliadača v oblasti cachovania dát a skrátenia kódu.

Do tejto oblasti spadá tiež optimalizácia pre vyhľadávače z dôvodu, že užívateľ nezaznamená žiadny rozdiel vo fungovaní aplikácie, 
ale zlepší sa jej pozícia vo výsledkoch vyhľadávania.
	\item[2. rozšírenia funkcionality] -
zahŕňajúce vylepšenia vyhľadávacieho algoritmu, 
poskytnutie väčšieho výberu typov služieb a zakomponovanie sociálnych sietí do aplikácie.

Patrí sem aj optimalizácia aplikácie pre mobilné zariadenia, 
prípadne vytvorenie aplikácie pre Android Market a Apple Store.
\end{description}

Veríme, že naša práca oboznámila čitateľa so základnými postupmi pri návrhu aplikácie ako aj s postupmi pri jej vývoji.
